一人幾個日本傳過黎香港既詞語

期間限定
顏射
放題

支那

優"之"良品

尖閣諸島

課金

中出

夫目前犯

痴漢

卡拉OK

人氣

skr skr

日本

索索

經濟
政治
社會
科學
哲學

人妻

放題

大把和製漢語喎

電氣、電報、電信、鐵道、工業、銀行、保險、醫學、化學、直徑、風琴、演說、主義、經濟、社會、文學、文明、教育、藝術、思想、自由、交通、流行、革命、電話、商業、情報、象徵、科學、美學、美術、哲學、心理學、地理學、天文學、客觀

達人，而家仲有冇人用

痴漢？

現充

敵將is doctor lee

三文魚
尊重
女優

共產黨

萬國博覽會

慾求不滿

聲優

憂支良品

仕樣，由細到大唔知點解好曾呢個term，玩開車應該聽過

全部都係日常用語

基本上俾撚取代咗

射波

サボる

保險

麻麻地 まーまー
反骨 はんこつ

中出 顏射 素人 素股 女優

坑爹

屌你の母

一生懸命
一期一會

老闆

渡辺麻友

樓豚

老世

可以試

職人

也咩嗲

飛田新地
吉原

一方通行

素人

三十路、四十路，五十路、六十路......

係咪已經郁人記得電車男

毒男

俱樂部

手羽先

爆seed

其實”係”係咪”はい”

丼

調返轉傳過去日本先啱

都會駅 城中駅

十二方王牌

寫真

感謝祭

入手

Nani!?

即尺

NTR

援交

都市傳說算唔算?

電話

人民 共和 自由

三秒合體

夜露死苦都冇

child登真係child弓廿

援交？

經濟

肉便器

強帖留名

暴走

物流

本番

波多野結衣

牛b死了です

国士無雙

二穴崩壞

前方高能

Tsunami

宅男

攻略

居酒屋

物理

所有AV封面會見到既漢字 同埋個"の"

其實好多係明治維新時由英國香港搬過去用

萌

廣告

果然冇令我失望

番號

特典

巴打，經濟唔係日本傳過黎
科學係，其餘唔清楚

優囉良品

獅子狗 vs 竹輪

我印象中之前有巴打post過,呢類當時西方嚟嘅概念,反而有一部分係香港翻譯完再傳去日本

女優

慟哭

著名經典h game

經濟係西方學術概念，傳黎中國後，用「經世濟民」呢句翻譯黎表達概念，意即「治理天下，救濟百姓」，後來簡略成「經濟」

激安
割引
仲有之前興過一排「友達以上、恋人未満」個友達

有好多都唔同意

新番

駅

合體機械人

幅圖未load到已經估到係依張

激安

中國係譯資生

sorry記錯唔係資生係生計

江戶後期至明治時期，歐美思潮湧入日本。神田孝平首先在《經濟小學》一書中用經濟一詞翻譯英文的「political economy」，然而也有人認為是福澤諭吉首先使用這樣的譯法。

這段時期，日本學者開始用經濟一詞指代因貨幣經濟發展而帶來的種種活動，並有了「經濟指維繫社會生活所必須的生產、消費、交易等活動」的説法。

此類與金錢、財物等實際問題相關的定義逐漸在日本流行，但這種用法與明清時期中文語境中「經濟」的原始用法不同。當時日本亦有另一種譯法「資生」，但是並未被普遍接受。而後用「經濟」一詞翻譯英文的「political economy」的這種譯法又被梁啟超引入漢語，也取代了嚴復在《原富》中的譯法「計學」或是傳統的「生計學」、「平準學」，並進而在整個漢字文化圈內逐漸取代了經濟一詞的原本含義。

反對和製漢語者彭文祖在《盲人瞎馬之新名詞》 寫到，反對英文的economy翻譯成經濟，認為是中國人瞎眼盲從。